<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Toba Tani</title>
	<atom:link href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2023 08:13:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>Panduan Pemupukan Tanaman Cabai Merah Agar Buahnya Melimpah</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/19/panduan-pemupukan-tanaman-cabai-merah-agar-buahnya-melimpah/</link>
					<comments>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/19/panduan-pemupukan-tanaman-cabai-merah-agar-buahnya-melimpah/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Jun 2023 03:45:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tak Berkategori]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=8984</guid>

					<description><![CDATA[Panduan Pemupukan Tanaman Cabai Merah Agar Buahnya Melimpah Dalam proses  penanaman cabai, perawatan tanaman dibutuhkan untuk membantu tanaman cabai tumbuh dan berkembang secara optimal. Salah satu aspek perawatannya adalah pemupukan. Pemupukan cabai dilakukan dua tahap, yaitu pemupukan dasar dan susulan. Pemupukan ini dilakukan tentunya untuk meningkatkan produksi cabai merah.  Terdapat beberapa jenis pupuk yang bagus &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/19/panduan-pemupukan-tanaman-cabai-merah-agar-buahnya-melimpah/"> <span class="screen-reader-text">Panduan Pemupukan Tanaman Cabai Merah Agar Buahnya Melimpah</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8984" class="elementor elementor-8984">
				<div class="elementor-element elementor-element-2a05102 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="2a05102" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-1dbf77a elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="1dbf77a" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.22.0 - 26-06-2024 */
.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}</style>		<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-546a33c elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="546a33c" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.22.0 - 26-06-2024 */
.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}</style><h3 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Panduan Pemupukan Tanaman Cabai Merah<br> Agar Buahnya Melimpah</h3>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-1ee3827 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="1ee3827" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-a93e575 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="a93e575" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-bebf8cd elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="bebf8cd" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.22.0 - 26-06-2024 */
.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}</style>				<p><span style="color: #000000;">Dalam proses  penanaman cabai, perawatan tanaman dibutuhkan untuk membantu tanaman cabai tumbuh dan berkembang secara optimal. Salah satu aspek perawatannya adalah pemupukan. Pemupukan cabai dilakukan dua tahap, yaitu pemupukan dasar dan susulan. Pemupukan ini dilakukan tentunya untuk meningkatkan produksi cabai merah. </span></p><p><span style="color: #000000;">Terdapat beberapa jenis pupuk yang bagus untuk pertumbuhan dan perkembangan tanaman cabai, antara lain:</span></p><h3><span style="color: #000000;">Pupuk Kandang atau Kotoran Ternak</span></h3><div><span style="color: #000000;"><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/pemanfaatan-kotoran-hewan-pada-sayuran/kot-jpg/" rel="attachment wp-att-2436"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2436" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/kot.jpg.png" alt="" width="620" height="350" /></a></span></div><p><span style="color: #000000;">Pupuk kandang memang salah satu pupuk yang diprioritaskab dalam menanam berbagai jenis tanaman sayur maupun buah-buahan. Misalnya saja dalam penanaman cabai merah. Pupuk kandang seperti kotoran sapi/lembu, kotoran kambing, dan kotoran ayam sangat penting dalam pertumbuhan tanaman ini karena mengandung unsur hara penting  seperti N, P dan K. Pupuk kandang sebaiknya diberikan pada saat tanaman cabai pertama kali disemai, yakni antara 5 hingga 26 hari setelah ditanam.</span></p><p><span style="color: #000000;">Pupuk kandang memiliki beberapa manfaat yang positif bagi pertumbuhan tanaman cabai merah. Berikut adalah beberapa manfaat pupuk kandang:</span></p><ol><li><p><span style="color: #000000;">Penyediaan nutrisi organik: Pupuk kandang adalah sumber nutrisi organik yang kaya, termasuk nitrogen, fosfor, kalium, dan unsur mikro lainnya. Nutrisi organik ini sangat penting bagi pertumbuhan tanaman cabai merah karena membantu dalam pembentukan akar yang kuat, perkembangan tanaman yang sehat, dan produksi buah yang baik.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Peningkatan kesuburan tanah: Pupuk kandang dapat meningkatkan kesuburan tanah dengan memperbaiki struktur tanah, meningkatkan kemampuan penahan air, dan meningkatkan aktivitas mikroba tanah. Hal ini memungkinkan tanah untuk menyimpan air dengan lebih baik dan meningkatkan penyerapan nutrisi oleh tanaman cabai merah.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Peningkatan kapasitas penyerapan air: Tanaman cabai merah membutuhkan ketersediaan air yang baik untuk pertumbuhannya. Pupuk kandang membantu meningkatkan kapasitas penyerapan air oleh tanah dan meningkatkan retensi air, sehingga memungkinkan tanaman cabai merah untuk mendapatkan pasokan air yang cukup.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Peningkatan aktivitas mikroba tanah: Pupuk kandang mengandung mikroorganisme yang bermanfaat bagi tanah, seperti bakteri dan cacing tanah. Mikroorganisme ini membantu menguraikan bahan organik dalam pupuk kandang menjadi nutrisi yang dapat diserap oleh tanaman. Aktivitas mikroba tanah yang meningkat juga membantu meningkatkan struktur tanah dan membantu melawan penyakit tanaman.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Pengaturan keasaman tanah: Pupuk kandang dapat membantu mengatur pH tanah. Tanah yang memiliki pH yang cocok untuk pertumbuhan tanaman cabai merah (sekitar 6 hingga 7) memungkinkan tanaman untuk mengambil nutrisi dengan lebih efisien. Pupuk kandang memiliki sifat penyangga yang dapat membantu menjaga pH tanah dalam kisaran yang optimal.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Pemupukan jangka panjang: Pupuk kandang memberikan nutrisi secara bertahap dan berkelanjutan kepada tanaman cabai merah. Nutrisi organik dalam pupuk kandang dilepaskan secara perlahan ke tanah, yang memungkinkan tanaman untuk mendapatkan pasokan nutrisi yang stabil selama periode pertumbuhan.</span></p></li></ol><p><span style="color: #000000;">Penggunaan pupuk kandang pada pertumbuhan tanaman cabai merah membantu menyediakan nutrisi organik yang diperlukan, meningkatkan kesuburan tanah, memperbaiki struktur tanah, dan meningkatkan kapasitas penyerapan air. Dengan penggunaan yang tepat, pupuk kandang dapat membantu tanaman cabai merah tumbuh dengan sehat dan menghasilkan hasil panen yang baik.</span></p><h3><span style="color: #000000;">Pupuk Kompos</span></h3><p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/pupuk-3/11-1/" rel="attachment wp-att-2455"><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2455" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/11-1.png" alt="" width="620" height="350" /></a></p><p><span style="color: #000000;">Pupuk kompos juga dapat dijadikan sebagai pupuk campuran dengan tanah pada saat penyemaian benih cabai. Pupuk ini juga kaya akan unsur N, P, dan K. </span></p><p><span style="color: #000000;">Pupuk kompos memiliki beberapa manfaat yang positif bagi pertumbuhan tanaman, termasuk tanaman cabai. Berikut adalah beberapa manfaat pupuk kompos:</span></p><ol><li><p><span style="color: #000000;">Peningkatan kesuburan tanah: Pupuk kompos meningkatkan kualitas tanah dengan menyediakan bahan organik yang diperlukan oleh mikroorganisme tanah. Hal ini dapat meningkatkan kesuburan tanah secara keseluruhan, memperbaiki struktur tanah, dan meningkatkan kemampuan tanah untuk menahan air dan nutrisi.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Penyediaan nutrisi: Pupuk kompos mengandung berbagai nutrisi esensial seperti nitrogen, fosfor, kalium, dan unsur mikro lainnya. Nutrisi ini secara bertahap dilepaskan ke tanah dan tersedia untuk tanaman dalam jangka waktu yang lebih lama dibandingkan dengan pupuk anorganik. Ini memungkinkan tanaman cabai untuk mendapatkan nutrisi yang konsisten sepanjang siklus pertumbuhannya.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Pengaturan keasaman tanah: Pupuk kompos memiliki sifat penyangga yang dapat membantu mengatur pH tanah. Tanah yang terlalu asam atau terlalu basa dapat menghambat pertumbuhan tanaman cabai. Pupuk kompos dapat membantu menjaga pH tanah dalam kisaran yang ideal untuk pertumbuhan tanaman cabai.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Peningkatan aktivitas mikroba tanah: Pupuk kompos menyediakan sumber makanan bagi mikroorganisme tanah yang menguntungkan. Mikroba ini membantu menguraikan bahan organik dalam pupuk kompos menjadi nutrisi yang dapat diserap oleh tanaman cabai. Aktivitas mikroba tanah yang meningkat juga dapat meningkatkan struktur tanah dan membantu melawan penyakit tanaman.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Penyimpanan air dan pengurangan erosi tanah: Pupuk kompos dapat meningkatkan kemampuan tanah untuk menahan air. Ini berarti tanah akan dapat menyerap dan menyimpan air dengan lebih baik, yang merupakan faktor penting dalam pertumbuhan tanaman cabai yang membutuhkan kelembaban yang cukup. Pupuk kompos juga membantu mengurangi erosi tanah dengan menjaga kepadatan dan kestabilan struktur tanah.</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">Pembuatan tanah subur: Pupuk kompos merupakan cara yang baik untuk mendaur ulang bahan organik yang tidak terpakai, seperti limbah pertanian atau sisa-sisa dapur. Dengan mengolah bahan-bahan ini menjadi pupuk kompos, Anda dapat mengurangi limbah dan menciptakan tanah subur yang lebih baik untuk pertumbuhan tanaman cabai dan tanaman lainnya.</span></p></li></ol><p><span style="color: #000000;">Dengan menggunakan pupuk kompos, Anda dapat meningkatkan kualitas tanah, memberikan nutrisi yang seimbang, dan menciptakan lingkungan tanah yang lebih baik bagi pertumbuhan tanaman cabai. Selain itu, penggunaan pupuk kompos juga mendukung praktik pertanian yang ramah lingkungan dan berkelanjutan.</span></p><h3><span style="color: #000000;">Pupuk Urea, KCL, SP-36, dan NPK Mutiara</span></h3><p>Keempat jenis pupuk anorganik ini merupakan pupuk yang banyak dijual di pasaran. Pupuk anorganik diberikan pada tanaman yang sudah dipindahkan di lahan bedengan bermulsa.</p><p>Berikut adalah penjelasan tentang manfaat masing-masing pupuk tersebut:</p><ol><li>Urea:</li></ol><p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/ureaa-jg/" rel="attachment wp-att-6423"><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-6423" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/05/ureaa.jg_.jpg" alt="" width="1000" height="795" /></a></p><pre>Sumber gambar: <a href="https://ilmubudidaya.com/wp-content/uploads/2019/08/Pupuk-Urea-300x233.jpg">ilmubudidaya.com/wp-content/uploads/2019/08/Pupuk-Urea-300x233.jpg</a></pre><ul><li>Urea adalah pupuk nitrogen yang sangat populer dan banyak digunakan di dunia pertanian.</li></ul>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-fa911c9 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="fa911c9" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-73e8df8 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="73e8df8" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-a2383c5 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="a2383c5" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<ul><li>Pemberian urea dapat meningkatkan pertumbuhan vegetatif tanaman cabai merah, seperti pertumbuhan daun, batang, dan pembentukan bunga.</li><li>Nitrogen dalam urea membantu dalam pembentukan protein, enzim, dan klorofil, yang penting untuk pertumbuhan dan perkembangan tanaman.</li><li>Urea juga berkontribusi pada produksi buah yang lebih baik dan meningkatkan kualitas buah cabai merah.</li></ul><ol start="2"><li>KCl (Kalium Klorida):</li></ol><p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/kcl/" rel="attachment wp-att-9012"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-9012" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/06/kcl.jpg" alt="" width="731" height="441" /></a></p><pre>Sumber gambar: <a href="https://belajartani.com/wp-content/uploads/2016/09/kcl.png">belajartani.com/wp-content/uploads/2016/09/kcl.png</a></pre><ul><li>KCl adalah sumber kalium yang penting untuk tanaman cabai merah.</li><li>Kalium membantu meningkatkan resistensi tanaman terhadap stres, seperti kekeringan, serangan hama, dan penyakit.</li><li>KCl juga memainkan peran penting dalam regulasi keseimbangan air tanaman dan transportasi nutrisi.</li><li>Kalium berperan dalam pembentukan buah, meningkatkan kualitas buah, dan meningkatkan ketahanan terhadap penyimpanan dan pengangkutan.</li></ul><ol start="3"><li>SP-36:</li></ol><p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/s/" rel="attachment wp-att-9014"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-full wp-image-9014 aligncenter" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/06/s.jpg" alt="" width="177" height="240" /></a></p><pre>Sumber gambar: <a href="https://1.bp.blogspot.com/-2O9UYswO9_U/XBtUZ1ePzMI/AAAAAAAAAAM/mnc2B22n2pI64Xg9-djFArSLRtFwnxQpACLcBGAs/s1600/download.jpg">download.jpg (177×240) (bp.blogspot.com)</a></pre><ul><li>SP-36 adalah pupuk fosfat yang mengandung unsur fosfor.</li><li>Fosfor diperlukan untuk pertumbuhan akar yang baik, pembentukan bunga, dan perkembangan buah pada tanaman cabai merah.</li><li>Pemberian SP-36 dapat meningkatkan daya tumbuh akar, membantu tanaman cabai merah dalam mengambil nutrisi dari tanah, dan meningkatkan kekuatan tanaman.</li></ul><ol start="4"><li>NPK Mutiara:</li></ol><p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/npkki/" rel="attachment wp-att-6448"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-6448 aligncenter" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/05/npkki.jpg" alt="" width="400" height="400" /></a></p><pre>Sumber gambar: <a href="https://cf.shopee.co.id/file/0e231c8de7b11608aef4c0d470f83419">0e231c8de7b11608aef4c0d470f83419 (1000×1000) (shopee.co.id)</a></pre><ul><li>NPK Mutiara adalah pupuk majemuk yang mengandung nitrogen (N), fosfor (P), dan kalium (K) dalam proporsi yang seimbang.</li><li>Pupuk ini memberikan nutrisi lengkap dan berimbang bagi pertumbuhan tanaman cabai merah.</li><li>Kandungan nitrogen, fosfor, dan kalium dalam NPK Mutiara membantu dalam pertumbuhan dan perkembangan tanaman secara menyeluruh.</li><li>Pemberian NPK Mutiara dapat meningkatkan produksi buah, kualitas buah, dan kekuatan tanaman cabai merah untuk melawan penyakit dan stres lingkungan.</li></ul><p>Penting untuk mencatat bahwa dosis dan proporsi pemberian pupuk harus disesuaikan dengan kebutuhan spesifik tanaman cabai merah dan kondisi tanah. Penggunaan pupuk yang tepat dan bijaksana, serta mengikuti petunjuk pemakaian, akan membantu memaksimalkan manfaatnya dan mencegah overdosis yang berpotensi merugikan tanaman.</p><h3><span style="color: #000000;">Pupuk Larutan Phonska Cair</span></h3><p>Pemberian pupuk Phonska cair memiliki tujuan untuk merangsang pertumbuhan tunas pada ketiak daun, merangsang pertumbuhan bunga, dan mempromosikan pembuahan yang melimpah pada tanaman cabai merah. Pada pengolahan lahan, jenis pupuk yang umum digunakan sebagai pupuk dasar adalah pupuk kotoran ayam. Pupuk kandang dari kotoran ayam petelur sering digunakan karena kandungan nitrogen (N) yang tinggi.</p><h4><em><span style="color: #000000;"><strong>Cara Membuat Pupuk Phonska Cair</strong></span></em></h4><p>Larutan pupuk Phonska cair dapat dengan mudah dibuat oleh siapa saja, berikut ini adalah langkah-langkah atau cara membuat pupuk Phonska cair :</p><ul><li>Sediakan pupuk anorganis lainnya seperti pupuk SP sebanyak 1 kg, pupuk KCL sebanyak 1 kg dan pupuk phonska sebanyak 2 kg.</li><li>Lalu tahap selanjutnya adalah menyiapkan air bersih sebanyak 1 ember besar untuk nantinya dicampurkan ke pupuk.</li><li>Lalu, campurkan air bersih tersebut dengan takar 8 liter ke dalam ember lainnya lalu masukan juga pupuk SP 1 kg, pupuk KCL 1 kg, pupuk Phonska 2 kg, lalu aduk dengan rata sampai semua pupuk dan air tercampur dan larutan phonska siap digunakan untuk tanaman.</li></ul><h4><span id="Cara_Aplikasi_Pupuk_Phonska_Pada_Tanaman" class="ez-toc-section"></span><em><span style="color: #000000;"><strong>Cara Aplikasi Pupuk Phonska Pada Tanaman</strong></span></em></h4><p>Setelah larutan pupuk Phonska berhasil dibuat, maka anda bisa mengaplikasikan ke tanaman, berikut ini adalah tahapan-tahapan yang terbaik untuk memberikan larutan Phonska cair tersebut kepada tanaman agar pupuk dapat berfungsi maksimal terhadap tanaman :</p><ul><li>Campurkan 1 liter dari 8 liter larutan Phonska dengan air bersih sebanyak 20 liter. Tujuan pengenceran larutan Phonska dengan air adalah agar ketika diberikan pada tumbuhan akarnya tidak panas dan tidak gampang mati</li><li>Lalu masukan larutan Phonska cair tersebut ke dalam alat penyemprot tanaman dan semprotkan cairan pupuk Phonska tersebut ke bagian akar tanaman.</li></ul><p>Teknik aplikasi pupuk melibatkan penyebaran dan pemberian kapur dolomite secara merata di atas bedengan. Pemupukan kimia dilakukan setelah pemberian pupuk kandang dan dolomite. Pemupukan susulan pada tanaman cabai merah menggunakan pupuk NPK dengan konsentrasi 5 gram yang dilarutkan dalam 1 liter air. Pupuk yang sudah larut kemudian diaplikasikan dengan cara mengocorkan di sekitar tanaman cabai merah. Pemupukan susulan ini dilakukan secara mingguan sejak tanaman berumur 7 hari setelah penanaman.</p><p>Untuk  lebih jalasnya, berikut manfaat p<span style="font-style: inherit; font-weight: inherit; color: var( --e-global-color-06167b5 ); font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif;">emberian pupuk Phonska cair pada tanaman cabai merah:</span></p><ol><li><p>Merangsang pertumbuhan tunas: Pupuk Phonska cair dapat merangsang pertumbuhan tunas pada tanaman cabai merah. Hal ini membantu dalam pembentukan cabang yang lebih banyak, sehingga meningkatkan kepadatan tanaman dan produksi buah.</p></li><li><p>Mendorong pertumbuhan bunga: Pupuk Phonska cair mengandung nutrisi penting seperti fosfor (P) yang diperlukan untuk pertumbuhan dan perkembangan bunga pada tanaman cabai merah. Pemberian pupuk ini dapat mendorong pembentukan bunga yang lebih baik dan lebih banyak, sehingga berpotensi meningkatkan produksi buah.</p></li><li><p>Meningkatkan produksi buah: Kandungan fosfor dalam pupuk Phonska cair dapat mempengaruhi pembentukan buah pada tanaman cabai merah. Fosfor berperan penting dalam perkembangan buah yang sehat dan berbuah lebat. Dengan memberikan pupuk Phonska cair, dapat meningkatkan produksi buah cabai merah.</p></li><li><p>Memperbaiki kualitas buah: Pemberian pupuk Phonska cair dapat mempengaruhi kualitas buah cabai merah. Nutrisi fosfor membantu meningkatkan warna, rasa, dan tekstur buah. Oleh karena itu, dengan penggunaan pupuk ini, buah cabai merah memiliki potensi untuk memiliki kualitas yang lebih baik.</p></li><li><p>Menambah kandungan hara: Pupuk Phonska cair mengandung unsur hara seperti fosfor, nitrogen, dan kalium. Pemberian pupuk ini dapat meningkatkan ketersediaan nutrisi bagi tanaman cabai merah, memperbaiki keseimbangan nutrisi, dan meningkatkan efisiensi penyerapan nutrisi.</p></li></ol><p>Penting untuk diingat bahwa dosis dan frekuensi pemberian pupuk Phonska cair harus disesuaikan dengan kebutuhan tanaman dan petunjuk pemakaian yang dianjurkan oleh produsen. Menggunakan pupuk secara tepat akan membantu mendapatkan manfaat yang maksimal dan menghindari potensi overdosis yang dapat merugikan tanaman.</p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-93704d7 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="93704d7" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-a0cf02d elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="a0cf02d" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-d0b1efa elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="d0b1efa" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2e12f74 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="2e12f74" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/19/panduan-pemupukan-tanaman-cabai-merah-agar-buahnya-melimpah/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cara Membuat Bedengan Tanaman Sayuran</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/09/cara-membuat-bedengan-tanaman-sayuran/</link>
					<comments>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/09/cara-membuat-bedengan-tanaman-sayuran/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 07:13:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tips]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=8277</guid>

					<description><![CDATA[Cara Membuat Badengan Tanaman Sayuran Bedengan adalah tanah gembur yang digunakan untuk menanam tanaman. Bedengan biasanya meninggi dengan sisi kanan dan kiri dibuat aliran drainase. Bedengan berfungsi untuk memudahkan aliran air hujan, peresapan air, penyiraman, dan pemeliharaan tanaman.  Bedengan dibuat bukan tanpa alasan. Ini merupakan cara agar petani bisa menghasilkan panen dalam jumlah banyak serta merawat &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/09/cara-membuat-bedengan-tanaman-sayuran/"> <span class="screen-reader-text">Cara Membuat Bedengan Tanaman Sayuran</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="8277" class="elementor elementor-8277">
				<div class="elementor-element elementor-element-ecd1941 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="ecd1941" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-d5e4b6c elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="d5e4b6c" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-5066cba elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="5066cba" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Cara Membuat Badengan Tanaman Sayuran</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-ce2165e e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="ce2165e" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-09b6b72 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="09b6b72" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-e77c575 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="e77c575" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="color: #000000;">Bedengan adalah tanah gembur yang digunakan untuk menanam tanaman. Bedengan biasanya meninggi dengan sisi kanan dan kiri dibuat aliran drainase. Bedengan berfungsi untuk memudahkan aliran air hujan, peresapan air, penyiraman, dan pemeliharaan tanaman. </span></p><p><span style="color: #000000;">Bedengan dibuat bukan tanpa alasan. Ini merupakan cara agar petani bisa menghasilkan panen dalam jumlah banyak serta merawat sayuran dengan mudah. Makanya, cara membuat bedengan tanaman sayuran seharusnya diketahui oleh para petani. Lagipula ini tergolong sebagai ilmu dasar pertanian.</span></p><p><span style="color: #000000;">Hampir segala sayuran tumbuh menggunakan bantuan bedengan, seperti kubis, tomat, kangkung, singkong dan lainnya. Kualitas hasil panen bisa bertambah menjadi lebih baik dengan bedengan. Pada dasarnya, bedengan adalah petak sayuran yang dibuat untuk mengelola tanaman supaya lebih mudah.</span></p><p><span style="color: #000000;">Kemudian, bagaimana cara membuat bedengan yang benar? Ke mana arah bedengan yang benar? Bagaimana jika bedengan dibangun di tanah miring?</span></p><h4 id="toc-1"><span style="color: #000000;">Cara Membuat Bedengan Tanaman Sayuran</span></h4><p><span style="color: #000000;">Sistem penanaman dengan bedengan menawarkan keuntungan lebih. Apalagi jika daerah yang hendak ditanami memiliki topografi datar. Jika sayuran ingin membuahkan hasil tanpa perawatan terlalu repot, buatlah bedengan dengan cara berikut ini!</span></p><h5 id="toc-2"><span style="color: #000000;">1. Persiapan Lahan</span></h5><p><span style="color: #000000;">Umumnya bedengan dibuat dengan lebar 80 cm dan tinggi 30 cm. Sedangkan panjang bedengan disesuaikan mengikuti ukuran lahan. Namun tidak ada aturan mutlak mengenai lebar bedengan. Silakan buat sesuai ukuran sayuran yang ingin ditanam.</span></p><p><span style="color: #000000;">Ketika hendak membuat bedengan, harus disesuaikan kalau jaraknya saling ideal, minimal sekitar 50-60 cm. Bedengan yang terlalu dempet akan sulit dilalui oleh petani, akhirnya akan menyulitkan proses perawatan sayuran.</span></p><h5 id="toc-3"><span style="color: #000000;">2. Bersihkan Tanah</span></h5><p><span style="color: #000000;">Bedengan haruslah bersih dari sisa-sisa rumput, lumut, atau sampah. Pastikan telah melakukan pembersihan secara menyeluruh untuk membersihkan lahan yang ingin dijadikan bedengan.</span></p><p><span style="color: #000000;">Pembersihan dapat dilakukan menggunakan bantuan cangkul. Dengan begitu, kualitas dan produktivitas tanah tetap dapat dipertahankan.</span></p><h5 id="toc-4"><span style="color: #000000;">3. Memperkaya Unsur Tanah</span></h5><p><span style="color: #000000;">Meski lahan yang dipilih memiliki kualitas tanah yang gembur, belum tentu unsur-unsur di dalamnya cukup untuk mengembangkan pertumbuhan sayuran nantinya. Gunakan kapur dolomit atau kapur pertanian untuk semakin menggemburkan tanah.</span></p><p><span style="color: #000000;">Taburi kapur di bagian atasnya hingga setinggi 5 cm. Lalu, timpa dengan pupuk urea dan pupuk organik supaya tanah kaya akan zat hara.</span></p><p><span style="color: #000000;">Sebagai perlindungan tambahan, beri pupuk KCL di atas kedua pupuk tadi. Pupuk ini mampu mengusir hama dengan baik. Jika semuanya sudah, tutup dengan tanah dan biarkan meresap sampai 3 hari.</span></p><h5 id="toc-1"><span style="color: #000000;">4. Bentuk Bedengan</span></h5><p><span style="color: #000000;">Tahapan cara membuat bedengan tanaman sayuran berikutnya adalah dengan membentuk garis-garis bedengan. Buat secara memanjang dengan ukuran yang sudah ditentukan sebelumnya. Gunakan cangkul untuk mempermudah pembentukan bedengan. Disarankan membuat bedengan dengan arah yang menghadap ke arah matahari terbit.</span></p><div> </div>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-21e135e elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="21e135e" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-b1d156e e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="b1d156e" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-75a2812 elementor-widget elementor-widget-image" data-id="75a2812" data-element_type="widget" data-widget_type="image.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.22.0 - 26-06-2024 */
.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=".svg"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}</style>										<img loading="lazy" decoding="async" width="600" height="339" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/6.png" class="attachment-large size-large wp-image-2336" alt="" />													</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e012c23 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="e012c23" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<h4 id="toc-5"><span style="color: #000000;">Kemana Seharusnya Arah Bedengan?</span></h4><p><span style="color: #000000;">Banyak yang bertanya perihal arah bedengan. Ada yang menyebut lebih baik utara-selatan, tetapi yang lain berkata bahwa timur-barat lebih bagus. Jadi, mana yang benar? Jawabannya, masing-masing arah bedengan punya pro dan kontranya sendiri.</span></p><p><span style="color: #000000;">Arah bedengan timur-barat cocok untuk memastikan tanaman mendapat paparan sinar matahari yang optimal. Namun, paparan matahari bisa saja terhalang apabila ada bangunan atau aspek lingkungan lain yang tak bisa diubah, seperti gunung.</span></p><div class="code-block code-block-2" data-ai="WzIsMCwicGFyYWdyYWYiLCIiLDJd"><div id="aswift_3_host" tabindex="0" title="Advertisement" aria-label="Advertisement"><span style="color: #000000;">Arah bedengan utara-selatan bisa jadi pertimbangan apabila mementingkan arah angin. Pasalnya, sayuran lebih kokoh saat diterpa angin dengan arah utara-selatan. Selain itu, perhatikan pula bagaimana kemiringan lahan tersebut.</span></div></div><p><span style="color: #000000;">Bedengan sebaiknya dibuat melintang dengan kemiringan untuk menghindari risiko erosi. Beda halnya jika ingin menanam secara tumpang sari, sebaiknya buat dengan arah timur-barat agar sinar matahari dapat menyebar sempurna ke seluruh bagian sayuran.</span></p><h4><span style="color: #000000;">Bagaimana Jika Bedengan Dibuat di Tanah Berpasir?</span></h4><p><span style="color: #000000;">Bagi yang menghadapi situasi serupa, sebaiknya bedengan dibuat secara sejajar. Ini sama seperti pembuatan bedengan pada lahan miring. Tujuannya untuk meminimalisasi risiko longsor akibat run off.</span></p><p><span style="color: #000000;">Masalah run off disebabkan oleh infiltrasi yang kurang. Namun dengan membuat topografi tanah menurun, laju aliran permukaan dapat diperlambat dan mengurangi risiko erosi.</span></p><h5 id="toc-2"><span style="color: #000000;">5. Tutup dengan Plastik Mulsa</span></h5><p><span style="color: #000000;">Untuk mengoptimalkan kinerja tanah, tak lupa tutup bagian atas tanah dengan plastik mulsa. Bentangkan plastik dari ujung ke ujung, lalu gunakan bambu tancap berukuran 20 cm agar tidak terbawa angin.</span></p><h5 id="toc-3"><span style="color: #000000;">6. Buat Lubang pada Plastik</span></h5><div><p><span style="color: #000000;">Setelah bedengan jadi, langkah selanjutnya yaitu mempersiapkan lubang tanam. Lubangi plastik mulsa dengan alat khusus. Pisahkan jarak antar lubang sebesar kurang lebih 20 cm. Buat secara merata dari ujung ke ujung. Setelah itu, bedengan sudah siap ditanami oleh bibit sayuran.</span></p><h5 id="toc-4"><span style="color: #000000;">7. Sistem Pengairan</span></h5><p><span style="color: #000000;">Bukan hanya soal penggemburan atau pembentukan tanah dalam cara membuat bedengan tanaman sayuran, sistem pengairan pun harus diperhatikan. Bibit perlu mendapatkan jumlah air yang cukup.</span></p><p><span style="color: #000000;">Metode penyiraman dapat dilakukan secara manual atau memanfaatkan alat penyiraman otomatis. Apabila lahan berada di kawasan rawan hujan, tentunya sesekali air hujan yang turun akan turut melembabkan tanah. Jadi, pekerjaan siram-menyiram menjadi lebih efektif dan efisien.</span></p><h3 id="toc-5"> </h3></div>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/06/09/cara-membuat-bedengan-tanaman-sayuran/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keunggulan dan Kelemahan Racun Furadan</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/05/27/keunggulan-dan-kelemahan-racun-furadan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 May 2023 02:10:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pupuk Kimia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=6463</guid>

					<description><![CDATA[Keunggulan dan Kelemahan Racun Furadan Karbofuran yakni salah satu jenis pestisida karbamat (pestisida yang mengandung gugus karbonat) yang sangan beracun. Karbofuran juga bisa dikenal dengan nama furadan. Karbofuran ini digunakan untuk mengendalikan serangga di berbagai jenus dan tipe tanaman dalam pertanian seperti kentang, wortel, kedelai, tomat, jagung, dan tanaman pertanian lainnya. Karbofuran ini digolongkan ke &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/05/27/keunggulan-dan-kelemahan-racun-furadan/"> <span class="screen-reader-text">Keunggulan dan Kelemahan Racun Furadan</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="6463" class="elementor elementor-6463">
				<div class="elementor-element elementor-element-7c84b35 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="7c84b35" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-0416676 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="0416676" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-876e0f0 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="876e0f0" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Keunggulan dan Kelemahan Racun Furadan</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-7d0a3d0 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="7d0a3d0" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-bdf6708 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="bdf6708" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-b822535 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b822535" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p>Karbofuran yakni salah satu jenis pestisida karbamat (pestisida yang mengandung gugus karbonat) yang sangan beracun. Karbofuran juga bisa dikenal dengan nama furadan. Karbofuran ini digunakan untuk mengendalikan serangga di berbagai jenus dan tipe tanaman dalam pertanian seperti kentang, wortel, kedelai, tomat, jagung, dan tanaman pertanian lainnya. Karbofuran ini digolongkan ke dalam ke dalam insektisida sistemik, yang maksudnya insektisida ini diserap melalui akar tumbuhan kemudian didistribusikan ke seluruh organ tumbuhan di mana konsentrasi insektisida tercapai.</p><p>Karbofuran juga memiliki aktivitas kontak terhadap hama Furadan 3GR adalah salah satu merk dagang insektisida yang juga nematisida berbentuk butiran. Furadan 3GR dapat digunakan untuk mengendalikan berbagai jenis hama pada tanaman seperti nematoda, penggerek batang, cacing, uret, bekicot, jontrot dan lain sebagainya.</p><h4><span style="color: #000000;">Keunggulan Furadan 3GR:</span></h4><ul><li>Berbentuk butiran yang mudah diaplikasikan dengan cara ditabur</li><li>Bekerja secara sistemik dan efektif untuk mengendalikan hama tanaman. Efektif untuk mengendalikan hama di dalam tanah seperti nematoda dan orong-orong.</li><li>Daya simpan lama dan tidak  mudah rusak.</li><li>Dapat diserap oleh akar dan didistribusikan ke seluruh jaringan tanaman, sehingga efektif untuk mengendalikan hama yang ada di dalam tanaman seperti nematoda dan penggorok daun. </li><li>Dapat digunakan untuk mengendalikan hama penggerek daun.</li><li>Dapat digunakan untuk mengendalikan hama bekicot pada tanaman timun.</li><li>Efektif digunakan untuk mengendalikan hama uret/penggerek batang pada tanaman padi atau jagung.</li></ul><div> </div>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-5052422 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="5052422" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-846e8c8 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="846e8c8" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-bd260b2 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="bd260b2" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<h5> </h5><h5 style="color: #181717; text-align: justify;"><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/furadann-2/" rel="attachment wp-att-6250"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-6250 aligncenter" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/05/furadann-1.jpg" alt="" width="200" height="200" /></a></h5><h4 style="color: #181717; text-align: justify;">Kelemahan Furadan 3GR</h4><ul style="font-size: 15px; font-weight: 400;"><li><span style="color: #000000;">Tidak efektif jika diaplikasikan dengan cara penyemprotan.</span></li><li><span style="color: #000000;">Diserap oelh akar dan didistribusikan ke seluruh bagian tanaman, termasuk buah dan tanaman sayuran.</span></li><li><span style="color: #000000;">Berbahaya jika diaplikasikan pada tanama sayuran dan tanaman semusim yang berumur pendek karena residu yang ditimbulkan dapat bertahan dalan waktu yang cukup lama.</span></li><li><span style="color: #000000;">Dapat mengakibatkan kerusakan pada tanah jika sering diaplikasikan dalam jangkan waktu yang lama. Karena Furadan tidak hanya membunuh hama, tetapi juga membunuh selurug makhluk hidup yang ada di dalam tanah seperti cacing dan mikroorganisme pengurai lainnya.</span></li><li><span style="color: #000000;">Furadan adalah bahan aktif insektisida yang berspektrum luas dan sangat berbahaya.</span></li></ul><h4 style="color: #181717; text-align: justify;">Efek Buruk/Negatif Penggunaan Furadan bagi Manusia</h4><p style="color: #181717; font-size: 15px; text-align: justify;">Keracunan Furadan pada manusia umumnya terjadi akbiat absorbsi dari saluran pencernaan, melalui kulit dan inhalasi akibat penyemprotan. Efek toksik pada manusia disebabkan karena aktivitas kholinesterase inhibitor sebagai pestisida bersifat neurotoksik. Gejala keracunan yang terlihat umumnya meliputi penglihatan yang kabur, mual, muntah, banyak berkeringat, dan badan terasa lemah. Sehingga furada ini merupakan racun yang sangat toksis yang dapat membawa kepada kematian.</p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cara Pengendalian Hama dan Penyakit pada Bayam</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/05/14/cara-pengendalian-hama-dan-penyakit-pada-bayam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 May 2023 12:40:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hama dan Penyakit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=4469</guid>

					<description><![CDATA[Hama dan Penyakit pada Bayam Serta Cara Pengendaliannya Bayam adalah salah satu tanaman sayur yang mudah untuk dibudidayakan, karena bayam dapat tumbuh subur didaratan rendah maupun daratan tinggi. Namun, proses budidaya bayam juga kerap mengalami kendala seperti tanaman bayam terserang hama dan penyakit. Serangan hama dan penyakit pada tanaman bayam tidak jarang menyebabkan petani gagal &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/05/14/cara-pengendalian-hama-dan-penyakit-pada-bayam/"> <span class="screen-reader-text">Cara Pengendalian Hama dan Penyakit pada Bayam</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="4469" class="elementor elementor-4469">
				<div class="elementor-element elementor-element-e7521c8 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="e7521c8" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-4f24696 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="4f24696" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-1c9cc78 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="1c9cc78" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Hama dan Penyakit pada Bayam<br> Serta Cara Pengendaliannya</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-5771655 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="5771655" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-1870d32 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="1870d32" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-7988e1f elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="7988e1f" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/bayama/" rel="attachment wp-att-4472"><img loading="lazy" decoding="async" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/05/bayama.jpg" alt="" width="1040" height="780" /></a>Bayam adalah salah satu tanaman sayur yang mudah untuk dibudidayakan, karena bayam dapat tumbuh subur didaratan rendah maupun daratan tinggi. Namun, proses budidaya bayam juga kerap mengalami kendala seperti tanaman bayam terserang hama dan penyakit. Serangan hama dan penyakit pada tanaman bayam tidak jarang menyebabkan petani gagal panen. Berikut ini cara pengendalian hama dan penyakit pada bayam yang bisa Anda lakukan untuk mencegah kerugian akibat serangan hama dan penyakit pada tanaman.</span></p><h4><span style="color: #000000;">Hama pada Bayam</span></h4><ul><li><span style="color: #000000;"><em><strong>Ulat Daun</strong></em></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Ulat daun menjadi hama yang paling sering muncul pada tanaman bayam. Hama ini akan memakan daun hingga meninggalkan bekas gigitan berlubang-lubang. Untuk mengatasi hama ini, petani hanya perlu menggoyangkan tanaman bayam atau melakukan penyemprotan air hingga hama ulat daun berjatuhan. Tidak disarankan untuk menggunakan pestisida, karena dapat berdampak buruk untuk kesehatan.</span></p><ul><li><span style="color: #000000;"><em><strong>Siput</strong></em></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Meskipun jarang menyerang bayam, namun beberapa kasus budidaya bayam terserang hama ini. Siput menyerang daun dengan memakan daun hingga mengakibatkan bayam tidak sehat dan kualitas menurun.</span></p><p><span style="color: #000000;">Pengendalian bisa dilakukan dengan melakukan penyiraman secara rutin (pada saat fajar dan menjelang pertengahan hari). Jika belum berhasil, anda bisa gunakan pallet besi fosfat sebagai jebakan untuk membunuh hama.</span></p><ul><li><span style="color: #000000;"><strong>Kutu Daun</strong></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Dalam skala kecil, hama kutu daun tidak terlihat meninggalkan efek yang signifikan. Kutu daun menyerap cairan pada daun hingga membuat daun tidak sehat. Jika sudah parah, daun yang terserang akan melengkung dan berpilin. Bahan menyebabkan rontok daun dan pertumbuhan bayam terhambat. Hama ini dapat diatasi dengan melakukan penyemprotan air secara rutin atau dengan penyemprotan Diazinon dengan dosis 1-2 cc/l air.</span></p><ul><li><span style="color: #000000;"><strong>Lalat</strong></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Lalat menyebabkan daun bayam rusak, berlubang, hingga layiu. Hama lalat cukup sulit dikendalikan karena tidak cukup dengan menggoyangkan tanaman saja seperti ulat daun, memang dengan menggoyangkannya lalat akan pergi, tetapi lalat dapat dengan cepat kembali sehingga metode ini tergolong tidak efektif. Cara pengendalian dapat dilakukan dengan metode tradisional yaitu dengan menggantungkan plastik berisi air di sekitar tanaman. Tidak dianjurkan menggunakan pestisida karena berbahaya bagi kesehatan.</span></p>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-41c7336 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="41c7336" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-90ec09b e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="90ec09b" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-ee44e0b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="ee44e0b" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="color: #000000;"><a style="font-size: 15px; font-weight: 400; background-color: #ffffff; color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/segabayam/" rel="attachment wp-att-4473"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-4473" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/05/segabayam.jpg" alt="" width="2272" height="1704" /></a></span></p><h4><span style="color: #000000;">Penyakit pada Bayam</span></h4><ul><li><span style="color: #000000;"><em><strong>Noda Daun</strong></em></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Penyakit noda daun menimbulkan gejala adanya noda-noda berwarna coklat pada sebagian daun. Jika tidak dilakukan perawatan, noda akan meluas hingga merusak dan menghancurkan daun. Cara pengendalian dapat dilakukan dengan cara memetik daun yang terinfeksi penyakit, lalu musnahkan dengan dibakar. Sedangkan pencegahan bisa dilakukan dengan melakukan penyemprotan Dithane dengan takaran 1,5 hingga 2 gram/l air.</span></p><ul><li><span style="color: #000000;"><em><strong>Jamur Downy Mildew</strong></em></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Serangan Jamur <em>Downy Mildew</em> pada tanaman bayam ditandi dengan munculnya daun bagian atas menguning sedangkan pada bagian bawah daun berwarna hijau keunguan. Jika tidak dilakukan perawatan maka daun bayam akan berubah warna menjadi coklat. Serangan jamur ini disebabkan karena kondisi lingkungan yang basah atau cuaca terlalu dingin. Cara pengendalian bisa dilakukan dengan pemetikan daun bayam yang terserang. Jika serangan meluas, maka bisa dilakukan penyemprotan Dithane dengan takaran 1,5 hingga 2 gram/l air di seluruh bagian bayam.</span></p><ul><li><span style="color: #000000;"><em><strong>Kekurangan Mangan (Mn)</strong></em></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Pada saat musim kemarau atau cuaca sangat panas, biasanya menyebabkan bintik-bintik kuning pada tulang daun bayam. Hal ini menunjukkan bahwa tanaman bayam tidak sehat dan kekurangan zat Mn. Penyakit ini menyebabkan pertumbuhan bayam menjadi lambat karena tepi-tepi daun akan mengering. Penyakit ini dapat dikendalikan dengan memberikan zat kapur pada tanah sekitar tanaman bayam. Sedangkan untuk penyembuhan dapay dilakukan dengan menggunakan multitonik mengandung zat mangan yang diberikan ke dalam tanah.</span></p><ul><li><span style="color: #000000;"><em><strong>Spinach Blight</strong></em></span></li></ul><p><span style="color: #000000;">Penyakit Spinach Blight ditandai dengan munculnya permukaan daun yang menguning serta daun yang menyempit dan menggulung. Penyakit Spinach Blight disebabkan karena virus <em>Mozaik Cucumber. </em>Jika bayam terinfeksi penyakit ini, sebaiknya cabut dan hancurkan tanaman untuk menghindari penyebaran. Penyakit ini dapat dicegah dengan melakukan pembersihan gulma disekitar tanaman bayam dengan rutin.</span></p><p><span style="color: #000000;">Itulah beberapa informasi terkait hama dan penyakit pada tanaman bayam. Semoga informasi ini dapat membantu dalam membudidayakan tanaman bayam Anda.</span></p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Teknik Pembibitan Padi yang Benar</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/27/teknik-pembibitan-padi-yang-benar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Apr 2023 04:55:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[tanaman]]></category>
		<category><![CDATA[padi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=2767</guid>

					<description><![CDATA[Teknik Pembibitan Hingga Pencabutan Semai Padi Dalam pembibitan padi tentunya ada teknik yang harus dipersiapkan agar pembibitan padi maksimal. Berikut ini teknik yang dapat Anda lakukan selama masa pembibitan padi:  Menetapkan Waktu Pembibitan Waktu mulai membuat pembibitan harus mempertimbangkan kesiapan areal yang akan ditanami, dengan cara menghitung mundur dari tanggal tanaamn dikurangi umur bibit siap &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/27/teknik-pembibitan-padi-yang-benar/"> <span class="screen-reader-text">Teknik Pembibitan Padi yang Benar</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="2767" class="elementor elementor-2767">
				<div class="elementor-element elementor-element-0d0d9f4 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="0d0d9f4" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-1e83b85 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="1e83b85" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6f377bf elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="6f377bf" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Teknik Pembibitan Hingga Pencabutan Semai Padi</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-06d87f9 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="06d87f9" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-dcbbaea e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="dcbbaea" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-27e9d5c elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="27e9d5c" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p style="text-align: left;"><span style="color: #000000;">Dalam pembibitan padi tentunya ada teknik yang harus dipersiapkan agar pembibitan padi maksimal. Berikut ini teknik yang dapat Anda lakukan selama masa pembibitan padi: </span></p><h4><span style="color: #000000;">Menetapkan Waktu Pembibitan</span></h4><div><p><span style="color: #000000;">Waktu mulai membuat pembibitan harus mempertimbangkan kesiapan areal yang akan ditanami, dengan cara menghitung mundur dari tanggal tanaamn dikurangi umur bibit siap dipindah tanam.</span></p><p><span style="color: #000000;">Waktu mulai membuat pembibitan sangat penting diperhatika karena untuk dapat tumbuh dengan baik, bibit padi harus dipindsah pada umur tertentu sehingga bibit tidak terlalu muda atau tidak terlalu tua.</span><br /><span style="color: #000000;">Bibit padi yang terlalu muda akan beresiko terhadap banyaknya kematian bibit setelah pindah tanam, apalagi kalau wilayah penanaman merupakan wilayah potensial gangguan keongmas.</span><br /><span style="color: #000000;">Penggunaan bibit yang terlalu tua juga akan membuat jumlah anakan yang dihasilkan sedikit dan tanaman lebih cepat masuk dalam fase pertumbuhan generatif.</span></p></div><h4><span style="color: #000000;">Persiapan Benih</span></h4><p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/a/" rel="attachment wp-att-3080"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3080" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/a.png" alt="" width="1600" height="1200" /></a></span></p><div><p><span style="color: #000000;">Untuk mendapatkan keseragaman pertumbuhan tanmaan maupun jumlah dan mutu hasil, perlu menggunakan benih unggul. Tingkatan benih unggul yang digunakan tergantung pada sasaran hasil yang ingin dicapai, yaitu apkaah hasil panen akan digunakan untuk benih atau untuk kepentingan dikonsumsi.</span></p><p><span style="color: #000000;">Jika sasaran hasil panen akan digunakan sebagai benih, maka benih unggul yang digunakan sebagai <span style="text-align: var(--text-align);">bahan tanam menggunakna benih pokok sedang bilauntuk konsumsi, cukup menggunakna benih sebar (label biru). Benih yang </span><span style="text-align: var(--text-align);">akan digunakan sebagai bahan tanam dap</span><span style="text-align: var(--text-align);">at dibuat sendiri yaitu padi yang masih a</span><span style="text-align: var(--text-align);">da sebelumnya, dan bisa juga membel</span><span style="text-align: var(--text-align);">i dari p</span><span style="text-align: var(--text-align);">asar atau petani lainny</span><span style="text-align: var(--text-align);">a.</span></span></p><p><span style="color: #000000;">Pembibitan padi dengan cara basah um<span style="text-align: var(--text-align);">umnya menggunakan benih yang tidak dikecam</span><span style="text-align: var(--text-align);">bahkan sedangkan pembibitan cara kering umu</span><span style="text-align: var(--text-align);">mnya menggunakan benih yang telah berkecambah dengan pan</span><span style="text-align: var(--text-align);">jang calon akar sekitar 1mm.</span></span></p></div><p><span style="color: #000000;">Kebutuhan <span style="text-align: var(--text-align);">benih untuk tiap satuan luas areal tanam bergantung pada cara tanamnya, namun sebagai acuan </span><span style="text-align: var(--text-align);">bila menggunakan metode tanam SRI (System of Rice Intensification) diperlukan 7-10 </span><span style="text-align: var(--text-align);">kg benih per hektar sedangkan untuk cara tanam biasa diperlukan 25-35 kg benih per hektar areal tanam.</span></span></p><h4><span style="color: #000000;">Pembuatan Tempat Semai</span></h4><div><p><span style="color: #000000;">Tanah persemaian sudah harus dikerjakan kurang lebih 3-</span></p><p><span style="color: #000000;">7 hari sebelum menyebar beih. Mengingat adalany dua sistem pembibitan padi, yaitu persemaian basah dan persemaian kering, maka cara penyiapan media samai juga berbeda.</span></p><h5><span style="color: #000000;"><i>Semai Basah</i></span></h5><p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/serealia/ujujuj/" rel="attachment wp-att-2638"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/ujujuj.jpg" alt="" width="1600" height="1200" /></a>Dalam membuat persemaian basah harus memilih tanah yang benar-benar subur. Jika ada rumput-rumput dan jerami yang masih tertinggal, harus dibersihkan terlebih dahulu. </span></p></div>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-3e8e2a7 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="3e8e2a7" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-8bf1b0a e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="8bf1b0a" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-12bf114 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="12bf114" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="color: #000000;">Kemudian sawah harus dugenangi air, dengan maksud agar tanah menjadi lunak. Apabila tanah sudah cukup lunak lalu dibajak dan digaru dua kali agar tanah halus dan melumpur. Pada saat itu buatlah bedengan /petekan dengan tinggi antara 15-20 cm dan perbaiki pematangan atau galengan (gadu-gadu). Sebagai ukuran dasar, luas persemaian yang harus dibuat kurang lebih 1/20 dari areal sawah yang akan ditanami.</span></p><h5 style="text-align: left;"><span style="color: #000000;"><i>Semai  Kering</i></span></h5><div><span style="color: #000000;">Pembuatan persemaian kering sama dengan persemaian basah, tetapi kondisi tanah dalam keadaan kapasitas lapangan. Rumput-rumput dan sisa jerami yang ada harus dibersihkan terlebih dahulu. Tnah dibolak-balik dengan cangkul atau dibajak dan digaru, agar tanah menjadi halus dan gembur.</span></div><p><span style="color: #000000;">Setelah tanah sudah halus, ratakan dan buat badengan atau petakan . Adapaun bedegan dapat dibuat dengan ukuran tinggi 20 cm, lebar 120 cm, panjang 500-600 cm, atau sesuai dengan kondisi lahan dan kebiasaan petani.</span></p><h4><span style="color: #000000;">Penaburan Benih</span></h4><div><span style="color: #000000;">Untuk memperoleh bibit padi yang pertumbuhannya baik dan seragam maka cara penaburan atau penyebaran benih  diperhatikan. Kesalahan dalam penaburan benih akan mengakibatkan tidak meratnya kerapatan bibit di bedengan sehingga pertumbuhan  tanaman di lahan dan selanjutnya akan menyebabkan menurunnya hasil dan  mutu yang diperoleh.</span></div><p><span style="color: #000000;">Pada musim penghujan, benih yang sudah ditabur di bedengan, pada permukaan bedengan sebaiknya ditaburi dengan potongan jerami guna menghindari benturan air hujan yang berlebihan.  Benih yang terkena benturan air hujan deras secara langsung akan berserakan yang dapat mengakibatkan benih merapat sehingga kerataan benih tidak baik dan seragam. Potongan jerami yang digunakan sebaikknya yang sudah masak, tetapi bila tidak ada dapat mengunakan jerami mentah dengan ukuran sekitar 15-20 cm.</span></p><h4><span style="color: #000000;">Pemeliharaan</span></h4><div><span style="color: #000000;"> <span style="text-align: var(--text-align);">Hal yang paling utama dalam memelihara bibit padi adalah menjaga kecukupan air dan mencegah terjadinya kerusakan bibit terutama oleh gangguan hama dan penyakit. Kecukupan air untuk pembibitan padi haris disesuaikan denan model pembibitan yang digunakan.</span></span></div><div><p><span style="color: #000000;"> Pada pembibitan basah, biarkan air menggenang pada saluran antar petak pembibitan setinggi mendekati permukaan petak pembibitan</span></p></div><p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/serealia/olop/" rel="attachment wp-att-2637"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2637" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/olop.jpg" alt="" width="1600" height="1200" /></a></span></p><p><span style="color: #000000;">Pada pembibitan kering, ketersediaan air umumnya berada pada kondisi kapasitas lapang, dan yang penting dijaga sedemikian rupa agar bibit tidak sampai mengalami kekeringan. </span></p><p><span style="color: #000000;">Organisme pengganggu yang paling dominan mengganggu pada pembibitan padi adalah dari kelompok hama. Untuk menghindari kerugian maka perlu adanya pengawasan yang intensif guna mencegah sedini mungkin terjadinya kerusakan akibat hama.</span></p><h4><span style="color: #000000;">Pencabutan Bibit</span></h4><div><span style="color: #000000;"> Standar utaman dalam menentukan kapan bibit padi dapat dicabut umumnya berdasakan pada umur bibit. Pada budidaya padi dengan sistem SRI, umumnya menggunakan bibit muda  berumur sekitar 11-15 hari.</span></div><p><span style="color: #000000;">Pada budidaya padi secara konvensional/kebiasaan, umunya menggunakan bibit dewasa berumur sekitar 21 hari. Bibit muda setelah dipindah ke lapang perlu perawatan ekstra tetapi setelah tumbuh akan memiliki jumlah anakan yang lebih banyak. Sedangkan bibit dewasa, daya tahan setelah dipindah lebih kuat namun jumlah anakan yang dihasikkan lebih sedikit. Dengan budidaya SRI yang menggunakan bibit muda tiap titik tanam cukup satu bibit, dan pada konvensial 2-3 bibit per titik tanam.</span></p><p><span style="color: #000000;">Bibit yang sudah dicabut dikumpulkan kemudian diikat dengan batang pisang yang sudah dikeringkan berbentuk tali atau tali lainnya guna memudahkan pengangkutan ke lahan sawah yang akan ditanam.</span></p><p><span style="color: #000000;">Jika umur bibit terlalu panjang, maka bagian ujung daun bibit perlu dipotong supaya saat ditanam, bibit tidak mudah roboh dan mengurangi penguapan yang berlebihan sehingga bibit lebih cepat beradaptasi.</span></p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pemanenan Sayur Manis yang Benar</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/pemanenan-sayur-bayam-yang-benar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 06:07:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[tanaman]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=2439</guid>

					<description><![CDATA[Kerugian Mencabut Sayur Manis Saat Panen Memanen adalah hal yang dinanti-nantikan oleh petani. Namun, dalam memanen pun memiliki teknik yang tepat agar kita tidak rugi. Salah satunya adalah saat memanen sayur manis. Agar tidak salah dalam memanen, berikut adalah beberapa kerugian mencabut sayur manis saat memanen: Mengurangi hasil panen: Sayur manis yang dicabut terlalu dini masih memiliki &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/pemanenan-sayur-bayam-yang-benar/"> <span class="screen-reader-text">Pemanenan Sayur Manis yang Benar</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="2439" class="elementor elementor-2439">
				<div class="elementor-element elementor-element-3ab38e0 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="3ab38e0" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-d804d85 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="d804d85" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-2dea042 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="2dea042" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Kerugian Mencabut Sayur Manis Saat Panen</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-84880aa e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="84880aa" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-14e1e48 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="14e1e48" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-4da1291 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4da1291" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p style="color: #0e0d0d; font-size: 20px;"><br></p>
<p style="color: #0e0d0d; font-size: 20px;"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignleft" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/ketiga.jpg" alt="" width="600" height="393"></p>
<p style="color: #0e0d0d; font-size: 20px; text-align: left;"><br></p><ul>
</ul>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-96198a2 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="96198a2" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p>Memanen adalah hal yang dinanti-nantikan oleh petani. Namun, dalam memanen pun memiliki teknik yang tepat agar kita tidak rugi. Salah satunya adalah saat memanen sayur manis. Agar tidak salah dalam memanen, berikut adalah beberapa kerugian mencabut sayur manis saat memanen:</p><ul><li>Mengurangi hasil panen: Sayur manis yang dicabut terlalu dini masih memiliki potensi untuk tumbuh dan menghasilkan buah yang lebih banyak. Jika sayur manis dicabut terlalu cepat, maka produksi buah akan berkurang, sehingga akan mengurangi hasil panen.</li><li>Meningkatkan risiko kerusakan: Sayur manis yang dicabut terlalu cepat biasanya masih sangat rapuh dan mudah rusak. Hal ini akan meningkatkan risiko kerusakan selama transportasi atau penyimpanan, sehingga akan berdampak negatif pada kualitas dan nilai jual produk.</li></ul>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-ee26619 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="ee26619" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-c2ff68a e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="c2ff68a" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-b2eb8c6 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b2eb8c6" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p style="color: #0e0d0d; font-size: 20px; padding-left: 40px;"><img loading="lazy" decoding="async" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/panenn.jpg" alt="" width="390" height="390" data-wp-editing="1" /></p>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-c1c8dae elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="c1c8dae" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p>Menurunkan kualitas: Sayur manis yang dicabut terlalu cepat biasanya belum matang secara sempurna, sehingga masih terlalu keras dan beraroma kurang sedap. Ini akan memengaruhi kualitas produk dan nilai jualnya di pasar.<br />Mengurangi keberlanjutan: Mencabut sayur manis terlalu dini juga akan mengurangi keberlanjutan produksi. Jika petani terus mencabut sayur manis sebelum waktunya, maka produksi buah yang kurang maksimal akan berdampak negatif pada penghasilan mereka dan juga pada lingkungan sekitar.<br />Oleh karena itu, sangat penting untuk memahami waktu yang tepat untuk mencabut sayur manis dan tidak melakukan panen terlalu dini. Hal ini akan memastikan bahwa produk yang dihasilkan berkualitas baik dan memaksimalkan potensi hasil panen.</p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pemanfaatan Kotoran Hewan Pada Sayuran</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/pemanfaatan-kotoran-hewan-pada-sayuran/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 01:03:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pupuk Organik]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=2302</guid>

					<description><![CDATA[Manfaat Kotoran Sapi/Lembu pada Tanaman Penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk bukan hal baru bagi masyarakat pedesaan yang memiliki mata pencaharian sebagai petani. Namun, bagi orang-orang yang tinggal di wilayah perkotaan, penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk tergolong masih asing. Bagi sebagian orang yang tidak terbiasa, kotoran sapi mungkin sangat menjijikkan karena memiliki aroma yang tidak sedap. &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/pemanfaatan-kotoran-hewan-pada-sayuran/"> <span class="screen-reader-text">Pemanfaatan Kotoran Hewan Pada Sayuran</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="2302" class="elementor elementor-2302">
				<div class="elementor-element elementor-element-a7650f1 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="a7650f1" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-65f1dd7 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="65f1dd7" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-b767d40 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="b767d40" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Manfaat Kotoran Sapi/Lembu pada Tanaman</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-cac629b e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="cac629b" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-a3572db e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="a3572db" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-4fb2090 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4fb2090" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/pemanfaatan-kotoran-hewan-pada-sayuran/kot-jpg/" rel="attachment wp-att-2436"><img loading="lazy" decoding="async" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/kot.jpg.png" alt="" width="620" height="350" /></a></span></p><p><span style="color: #000000;">Penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk bukan hal baru bagi masyarakat pedesaan yang memiliki mata pencaharian sebagai petani. Namun, bagi orang-orang yang tinggal di wilayah perkotaan, penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk tergolong masih asing. Bagi sebagian orang yang tidak terbiasa, kotoran sapi mungkin sangat menjijikkan karena memiliki aroma yang tidak sedap. Akan tetapi, penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk tanaman adalah kotoran sapi yang sudah kering dan memiliki bau yang relatif tidak menyengat.</span></p><p><span style="color: #000000;"> Penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk tanaman hampir tidak menimbulkan efek samping sama sekali. Justru penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk sangat disarankan karena kotoran sapi bebas dari zat-zat kimia yang dapat merusak keseimbangan alam, salah satunya kerusakan konstruksi tanah.</span></p><p><span style="color: #000000;">Pemanfaatan kotoran sapi sebagai pupuk kompos sangat disarankan di dunia pertanian. Pupuk kompos merupakan pupuk organik yang tidak akan menimbulkan dampak negatif bagi tanaman maupun lingkungan alam. Telah dijelaskan sebelumnya mengenai kandungan unsur hara yang terdapat di dalam kotoran sapi, yaitu nitrogen, phospor, dan kalium. Ketiganya bermanfaat besar bagi pertumbuhan tanaman.</span></p><h4><span style="color: #000000;"><i>Manfaat Nitrogen dalam Kotoran Sapi</i></span></h4><p><span style="color: #000000;">Adapun manfaat nitrogen bagi pertumbuhan tanaman adalah:</span></p><ul><li><span style="color: #000000;">meningkatkan pertumbuhan tanaman</span></li><li><span style="color: #000000;">meningkatkan kadar protein dalam tanah</span></li><li><span style="color: #000000;">meningkatkan tanaman sayuran yang diproduksi dedaunannya</span></li><li><span style="color: #000000;">meningkatkan aktivitas organisme di dalam tanah</span></li><li><span style="color: #000000;">membantu proses sintesis asam amino dan protein di dalam tanaman</span></li></ul><p><span style="color: #000000;"><em>Manfaat Fosfor (P) dalam</em> <em>Kotoran Sapi</em></span></p><p><span style="color: #000000;">Tidak hanya nitrogen, kotoran sapi juga mengandung fosfor yang berguna untuk:</span></p><ul><li><span style="color: #000000;">membantu respirasi dan juga proses fotosintesis pada tanaman</span></li><li><span style="color: #000000;">membantu penyusunan asam nukleat</span></li><li><span style="color: #000000;">membantu pembentukan bibit tanaman dan juga pembentukan buah</span></li><li><span style="color: #000000;">merangsang perkembangan akar tanaman sehingga tanaman lebih tahan terhadap adanya kekeringan</span></li><li><span style="color: #000000;">mempercepat waktu panen tanaman</span></li></ul><h6> </h6><h4><span style="color: #000000;"><em>Manfaat Kalium (K) dalam Kotoran Sapi</em></span></h4><p><span style="color: #000000;">Kandungan kalium dalam kotoran sapi juga berperan besar dalam proses pertumbuhan tanaman, di antaranya:</span></p><ul><li><p><span style="color: #000000;">membentuk dan mengangkut karbohidrat di dalam tubuh tanaman</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">berguna sebagai katalisator dalam proses pembentukan protein.</span></p></li></ul><h6> </h6>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-f0c0da9 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="f0c0da9" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-f780bb3 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="f780bb3" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-3fe8e60 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="3fe8e60" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/kooooooooooo/" rel="attachment wp-att-3055"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3055" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/kooooooooooo.jpg" alt="" width="620" height="350" /></a></p>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-c7dcf3c elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="c7dcf3c" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<ul><li><p><span style="color: #000000;">mengatur berbagai jenis kegiatan dari unsur mineral di dalam tanaman</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">menetralkan reaksi yang ada di dalam sel, terutama reaksi dari asam amino organik</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">meningkatkan pertumbuhan jaringan meristem</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">mengatur pergerakan stomata</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">meningkatkan kekokohan batang tanman sehingga tidak mudah roboh</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">meningkatkan kadar karbohidrat dan juga gula di dalam buah sehingga buah memiliki rasa manis (baca juga : manfaat karbohidrat – manfaat gula batu – manfaat gula aren)</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">membuat biji tanaman lebih berisi dan padat sehingga bisa dijadikan benih unggul</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">meningkatkan kualitas buah pada tanaman</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">meningkatkan ketahanan tanaman dari hama dan juga penyakit</span></p></li><li><p><span style="color: #000000;">meningkatkan perkembangan akar tanaman</span></p></li></ul><h4 style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;"><em>Bernilai ekonomis</em></span></h4><p style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;">Memiliki nilai ekonomis yang lebih baik karena mampu menggantikan penggunaan pupuk kimia sehingga biaya produksi dapat ditekan.</span></p><h4 style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;"><em>Relatif mudah digunakan</em></span></h4><p style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;">Kotoran sapi mudah untuk digunakan dan diaplikasikan sebagai pupuk kompos bagi tanaman.</span></p><h4 style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;"><em>Penyedia unsur hara</em></span></h4><p style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;">Kotoran sapi mampu menyediakan unsur hara yang seimbang bagi tanah. Struktur tanah semakin gembur karena kotoran sapi akan meningkatkan jumlah mikroba dalam tanah. Kotoran sapi juga dapat memperbaiki kondisi pH tanah yang mengalami kerusakan.</span></p><h4 style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;"><em>Meningkatkan produksi tanaman</em></span></h4><p style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;">Pemanfaatan kotoran sapi sebagai pupuk ternyata mampu meningkatkan produksi tanaman hingga 30%.</span></p><p style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;">Demikian manfaat penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk tanaman. Meski masih jarang digunakan di wilayah perkotaan, namun pupuk kompos dari kotoran sapi sangat disarankan bahkan bagi semua jenis tanaman. Tidak hanya berguna untuk mengoptimalkan pertumbuhan tanaman, penggunaan kotoran sapi sebagai pupuk juga sangat ramah lingkungan.</span></p><p style="color: #0e0e0e;"><span style="color: #000000;"><em> </em></span></p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pemanfaatan Maggot Sebagai Pupuk</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/takaran-penggunaan-maggot/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:59:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pupuk Organik]]></category>
		<category><![CDATA[maggot]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=2298</guid>

					<description><![CDATA[Pemanfaatan Maggot Sebagai Pupuk Organik Masyarakat Toba banyak yang menggantungkan kehidupannya pada sektor pertanian. Dalam dunia pertanian, pupuk memegang peranan yang cukup penting. Untuk menghasilkan tanaman yang berkualitas baik, dibutuhkan pupuk yang mampu menunjang kesuburan tanah atau lahan. Namun, harga pupuk di pasaran terbilang cukup mahal. Apabila harga pupuk mahal, para petani tentu harus berpikir &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/takaran-penggunaan-maggot/"> <span class="screen-reader-text">Pemanfaatan Maggot Sebagai Pupuk</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="2298" class="elementor elementor-2298">
				<div class="elementor-element elementor-element-5a662a1 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="5a662a1" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-04989cb elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="04989cb" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8deaf9a elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="8deaf9a" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Pemanfaatan Maggot Sebagai Pupuk Organik</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-8c80e1d e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="8c80e1d" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-73b7612 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="73b7612" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-4898e73 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="4898e73" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/21/maggot/ma/" rel="attachment wp-att-1536"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter wp-image-1536" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/ma.jpg" alt="" width="233" height="310"></a></p>
<p>Masyarakat Toba banyak yang menggantungkan kehidupannya pada sektor pertanian. Dalam dunia pertanian, pupuk memegang peranan yang cukup penting. Untuk menghasilkan tanaman yang berkualitas baik, dibutuhkan pupuk yang mampu menunjang kesuburan tanah atau lahan.</p>
<p>Namun, harga pupuk di pasaran terbilang cukup mahal. Apabila harga pupuk mahal, para petani tentu harus berpikir dua kali untuk membelinya. Dengan demikian, diperlukan pupuk alternatif yang mampu mengatasi persoalan ini. Pupuk alternatif ternyata dapat dihasilkan dari seekor hewan bernama maggot. Dengan memanfaatkan budidaya maggot yang dilakukan masyarakat, hal tersebut bisa digunakan untuk sektor pertanian.</p>
<p>Maggot dapat menguraikan sampah organik dengan baik. Kemampuan ini yang membuat proses penguraian sampah organik dapat dijadikan sebagai pupuk organik untuk tanaman.</p>
<p>Dengan memanfaatkan kasgot, pupuk organik dapat diperoleh. Adapun yang dimaksud dengan kasgot yaitu uraian atau sisa dari sampah yang dimakan hasil dari budidaya maggot. Kasgot inilah yang selanjutnya digunakan sebagai pupuk tanaman oleh para petani. Dalam kasgot terdapat beberapa unsur yang baik untuk menyuburkan tanah dan meningkatkan kualitas hasil tanaman.</p><p><span style="color: rgb(6, 2, 2);">Pemanfaat Kasgot hasil budidaya maggot sebagai pupuk organik lebih aman untuk digunakan dalam pertanian bila dibandingkan dengan penggunaan pupuk sintetis yang banyak dijual.</span><br></p>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-e71121c elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="e71121c" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-cbdad26 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="cbdad26" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-c104c36 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="c104c36" data-element_type="widget" data-settings="{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInDown&quot;}" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/takaran-penggunaan-maggot/attachment/7/" rel="attachment wp-att-2334"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2334" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/7.png" alt="" width="620" height="350"></a></p>
<p>Unsur-unsur yang terdapat dalam kasgot dapat memperbaiki struktur tanah, baik itu struktur kimia, biologi, dan fisika sehingga membuat menyeimbangkan tanah dan dapat menyuburkan.</p>
<p>Sedangkan pada pupuk sintetis, unsur-unsur kimia yang ada di dalamnya ternyata tidak dapat diserap dengan sempurna oleh tanaman. Sisa unsur yang tidak diserap ini akan menempel pada tanah sehingga membuat tanah menjadi keras karena sifatnya mirip dengan lem apabila terkena air yang menyebabkan tanah menjadi lengket dan tidak subur.</p>
<p>Tanah juga akan berubah menjadi asam karena unsur kimia tersebut. Hal ini memicu beberapa hewan yang hidup di tanah terkena dampaknya dan dalam jangka panjang dapat menyebabkan kepunahan.</p>
<p>Penggunaan pupuk sintetis secara berkepanjangan berdampak pula untuk manusia. Unsur-unsur kimia yang terbawa air hasil dari penggunaan pupuk sintetis yang apabila sampai dikonsumsi oleh manusia tentu akan menyebabkan permasalahan kesehatan yang serius dan fatal karena bukan porsinya untuk dikonsumsi.</p>
<p>Dengan memanfaatkan budidaya maggot sebagai penghasil pupuk organik ternyata dapat membantu para petani dalam menghasilkan tanaman yang berkualitas untuk dikonsumsi dan turut menjaga lingkungan dari bahaya pencemaran lingkungan akibat penggunaan pupuk sintetis.</p>
<p>Budidaya maggot penghasil kasgot untuk menghasilkan pupuk organik masih sedikit yang menyadarinya. Maka dari itu, perlu adanya pengembangan agar masyarakat mulai beralih menggunakan pupuk organik dibandingkan dengan pupuk sintetis yang b<span style="text-align: var(--text-align);">erbahaya.</span></p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hal yang Harus Dilakukan Sebelum Menanam Mentimun</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/hal-yang-harus-dilakukan-sebelum-menanam-mentimun/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:51:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[tanaman]]></category>
		<category><![CDATA[mentimun]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=2294</guid>

					<description><![CDATA[Hal yang Harus Dilakukan Sebelum Menanam Mentimun Sebelum melakukan penanaman tanaman, tentunya kita harus mempersiapkan lahannya terlebih dahulu. Langkah pertama dalam proses pengolahan lahan yakni dengan membajak atau balik tanah sedalam 20-30 cm. Untuk kondisi tanah yang memiliki pH kurang dari 6 anda perlu memberikan kapur dolomit sebanyak 1-2 ton per hektar, tergantung dengan keasaman &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/hal-yang-harus-dilakukan-sebelum-menanam-mentimun/"> <span class="screen-reader-text">Hal yang Harus Dilakukan Sebelum Menanam Mentimun</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="2294" class="elementor elementor-2294">
				<div class="elementor-element elementor-element-c15d2be e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="c15d2be" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-7b57723 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="7b57723" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Hal yang Harus Dilakukan Sebelum Menanam Mentimun</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-b7955ed e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="b7955ed" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-5cbe612 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="5cbe612" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-b311475 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="b311475" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><a href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/sayuran/mentimun/" rel="attachment wp-att-2569"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2569" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/mentimun.png" alt="" width="620" height="350" /></a>Sebelum melakukan penanaman tanaman, tentunya kita harus mempersiapkan lahannya terlebih dahulu. Langkah pertama dalam proses pengolahan lahan yakni dengan membajak atau balik tanah sedalam 20-30 cm. Untuk kondisi tanah yang memiliki pH kurang dari 6 anda perlu memberikan kapur dolomit sebanyak 1-2 ton per hektar, tergantung dengan keasaman tanahnya itu. Lalu campurkan dengan tanah serta diamkan selama 1- 2 minggu.</p><p>Anda perlu membuat bedengan dengan lebar sekitar 1 meter tinggi 20-30 cm dan panjangnya disesuaikan dengan kebutuhan. </p>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-0b2b3a2 elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="0b2b3a2" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-5200eb7 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="5200eb7" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-bfff0bc elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="bfff0bc" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="color: rgb(8, 8, 8);">Lalu buat jarak antar bedengan mencapai 30 cm, lalu tutup bedengan dengan mulsa plastik.&nbsp;</span><span style="color: #080808;">Kegunaan mulsa plastik ini yaitu guna mempertahankan kelembaban dari tanah, sebab mentimun lebih baik ditanam pada saat musim kemarau yang penyinarannya penuh.&nbsp;</span><span style="color: #080808;">Akan tetapi, zona perakaran untuk mentimun harus tetap dijaga untuk kelembabannya.&nbsp;</span>Disini Anda perlu membuat lubang tanam di permukaan mulsa dengan diameter 10 cm, setiap bedengan dua baris lubang tanam. Jarak antar lubang tanam dalam satu baris 40 cm dan jarak antar baris 50-60 cm.</p>
<p>Lalu berikan pupuk kandang, lebih optimal campurkan kotoran ayam dengan kotoran kerbau maupun dengan kotoran sapi atau lembu. Cara pemberian pupuk dapat ditebar dalam bedengan yang selanjutnya diaduk dengan tanah, atau anda letakan pada lubang tanam. Letakan pupuk tersebut sebanyak 0,5-1 kg di setiap lubang tanam. Total kebutuhan pupuk dalam satu hektar 20-30 ton. Ketika pemberian pupuk sudah selesai selanjutnya biarkan lahan selama 1-2 minggu.</p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hal yang Dilakukan Saat Padi Baru Ditanam</title>
		<link>https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/yang-harus-dilakukan-saat-bayam-berusia-4-hari/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kelompok 10]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:48:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[tanaman]]></category>
		<category><![CDATA[bayam]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/?p=2292</guid>

					<description><![CDATA[Hal yang Dapat Dilakukan Saat Baru Menanam Padi Saat baru menanam padi, mungkin Anda tidak perlu mengkhawatirkan banyak hal terkait penyakit pada padi.  Namun perlu diketahui, hal yang kita anggap sepele yang justru menghambat pertumbuhan padi yang sudah kita tanam. Oleh karena itu, saat baru ditanam pun, Anda sudah harus memperhatikan dan mencegah segala apapun &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/yang-harus-dilakukan-saat-bayam-berusia-4-hari/"> <span class="screen-reader-text">Hal yang Dilakukan Saat Padi Baru Ditanam</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="2292" class="elementor elementor-2292">
				<div class="elementor-element elementor-element-69d2c65 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="69d2c65" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
				<div class="elementor-element elementor-element-60a501b elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="60a501b" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-4803d2d elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="4803d2d" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<h4 class="elementor-heading-title elementor-size-default">Hal yang Dapat Dilakukan Saat Baru Menanam Padi</h4>		</div>
				</div>
					</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-a751e50 e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="a751e50" data-element_type="container">
					<div class="e-con-inner">
		<div class="elementor-element elementor-element-4dd37b4 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="4dd37b4" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-8b4938c elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="8b4938c" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/yang-harus-dilakukan-saat-bayam-berusia-4-hari/padi1-1/" rel="attachment wp-att-3066"><img loading="lazy" decoding="async" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/padi1-1.jpg" alt="" width="620" height="350" /></a></span></p><p><span style="color: #000000;">Saat baru menanam padi, mungkin Anda tidak perlu mengkhawatirkan banyak hal terkait penyakit pada padi.  Namun perlu diketahui, hal yang kita anggap sepele yang justru menghambat pertumbuhan padi yang sudah kita tanam. Oleh karena itu, saat baru ditanam pun, Anda sudah harus memperhatikan dan mencegah segala apapun yang dapat menghambat pertumbuhan padi kita.</span></p><p><span style="color: #000000;">Ada beberapa hal yang harus dilakukan saat baru menanam padi, antara lain:</span></p><h4><span style="color: #000000;">Aliran air</span></h4><p><span style="color: #000000;">Saat baru menanam padi, Anda harus memperhatikan aliran air di lahan yang ditanami padi. Di bawah pematang sawah, disarankan untuk membuat lubang panjang sekitar 7cm dalamnya. Hal itu supaya air yang ada tidak menggenangi padi yang baru ditanam. Air yang tergenang pada padi akan mengakibatkan keong sawah memakan padi tersebut. Jika hal itu tidak diperhatikan, maka padi bisa saja habis banyak termakan oleh keong-keong yang tidak diambil sebelum menanam. Anda juga dapat menebarkan pupuk keong setelah penanaman agar mencegah banyak yang termakan ketika seandainya datang hujan atau air yang tidak sepenuhnya keluar dari lahan.</span></p><p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/yang-harus-dilakukan-saat-bayam-berusia-4-hari/whatsapp-image-2023-04-29-at-20-40-57-1/" rel="attachment wp-att-3068"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3068" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/WhatsApp-Image-2023-04-29-at-20.40.57-1.jpg" alt="" width="620" height="350" /></a></span></p><p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><em>Keong memakan padi akibat kebanyakan air</em></span></p>						</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-41bd1ce elementor-widget elementor-widget-spacer" data-id="41bd1ce" data-element_type="widget" data-widget_type="spacer.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-spacer">
			<div class="elementor-spacer-inner"></div>
		</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-a7b6589 e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="a7b6589" data-element_type="container">
				<div class="elementor-element elementor-element-6380d77 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="6380d77" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<h4><span style="color: #000000;">Air</span></h4><p><span style="color: #000000;">Benar bahwa padi sawah adalah tanaman yang membutuhkan air untuk pertumbuhan dan perkembangannya. Namun ada yang harus diperhatikan terkait pengairan sawah saat baru menanamnya. Saat baru ditanam, Anda tidak perlu mengairi sawah sampai 2 minggu lamanya. Hal itu dilakukan untuk mencegah kerusakan pada padi. Apabila hujan deras, Anda harus sigap membuat lubang keluar air pada pematang sawah, itulah gunanya perlu pembuatan aliran air seperti penjelasan sebelumnya. Setelah 2 minggu tidak diairi, Anda dapat mengairinya kembali agar kelembapan tanah terjaga.</span></p><p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/yang-harus-dilakukan-saat-bayam-berusia-4-hari/padi2-1-1/" rel="attachment wp-att-3069"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3069" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/padi2-1-1.jpg" alt="" width="620" height="350" /></a></span></p><p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><em>Pengeringan padi selama 2 minggu</em></span></p><p><span style="color: #000000;"><a style="color: #000000;" href="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/2023/04/24/yang-harus-dilakukan-saat-bayam-berusia-4-hari/attachment/5/" rel="attachment wp-att-2335"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2335" src="https://cyntiadebora.github.io/Proyek-Wordpress/wp-content/uploads/2023/04/5.png" alt="" width="620" height="350" /></a></span></p><p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><em>Pengairan kembali agar sawah lembab</em></span></p>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-75e89a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="75e89a4" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p>Pengairan ini bertujuan agar tanah padi tidak benar-benar mengering yang dapat membuat tanaman ini tidak tumbuh dan mati mengering. Setelah diairi kembali, padi ini tidak akan dapat dimakan keong lagi karena akar dan batangnya sudah lebih tebal dan keras. Sehingga Anda tidak perlu mengkhawatirkan serangan keong.</p>						</div>
				</div>
				</div>
					</div>
				</div>
				</div>
		]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
